<resources>
    <string name="app_name">生活助手</string>
    <string name="wenzhang">作者：张佳玮
链接：https://www.zhihu.com/question/21777978/answer/19287904
来源：知乎
著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。

许多同学小学时，一定写过作文，或看过类似的范文：
一般来说，作文的男主角叫小明。
一般来说，作文的女主角叫小红。
一般来说，作文里还有其他人物，比如小刚、小强等等。
一般来说，小刚很强壮，很鲁直，很强力，很热血；小强很机灵，有些小聪明，但有些冷漠，有些消极甚至爱偷懒。他们俩通常是一刚一柔。
一般来说，小明是主角，所以他不是最高的、最壮的，但总是最中正的。温和、聪明、伶俐、勇敢，而且他有最大的可塑性。
一般来说，小红很温柔，很可爱，甚至很早熟。
一般来说，小刚会热情的扶老爷爷过马路，帮老奶奶带孩子。
一般来说，小强会遭遇到一个孩子的风筝挂了树/皮球掉了洞，然后想出法子来解决。
一般来说，小明、小刚、小强和小红一起登场时，总是做一些大事情，比如大扫除，比如野餐，比如完成功课。小刚总是会第一个粗声大气的不耐烦，小强总会想偷懒，而小明会认真的劝导他们，想出办法，克服困难。最后，大家擦着汗，看着明晃晃的教室（以及其他东西），高兴的笑了。
然后一个基本的故事讲完了。

这个“小明为主角，小红很温柔，小刚很鲁直，小强很狡狯”，可以有许多版本。
比如，小强家很有钱，小刚做人很粗线条，小明很喜欢小红——如果把小明改成大雄，小红改成静香，小强改成小夫、小刚改成胖虎，这个故事就是机器猫。
比如，小强很懒，小刚很喜欢小红，小红却喜欢作为主角的小明——如果小强是懒羊羊、小刚是沸羊羊、小红是美羊羊、小明是喜羊羊，这个故事就是喜羊羊和灰太狼。
比如，小明是侠盗，小红是公主，小强是个羞涩的非物理攻击魔法师，小刚是一个豪迈的物理攻击卫士长——这就是最终幻想9（众所周知，这是最典型的RPG人物结构）。

如上，这种“一男主角一女主角一鲁直一狡狯”，其实已经涵盖基本角色性格需求了。
甚至《生活大爆炸》头两季的内部四人核心也可以：S是强势主角出一切冲突，L总是很弱气的承担一切，H是负责各种伶俐甚至猥琐流的东西，R负责哑巴卖萌。前两者常是一组且为主，后两者常是一组且为次。外界（比如PENNY）对四人组施加作用力后，四人组内部会冒出各类小矛盾来。
二人组当然也可以，但彼此关系会比较单调；三人组也可以，但因为三人之间的彼此制衡，势必会要求三人戏份差不多。而四人组是最稳定也最安全的：既能保证有主有次，又能出戏的这么个组合。




《西游记》是四人组，而戏份很明显的，其实有主次：孙悟空最多，唐僧和猪八戒次之，沙僧最末。很明显。这是四人组的好处之一：有主次。
孙悟空=强势全能的主角。
唐僧=温柔迂腐的偏阴柔角色。
猪八戒=贪馋懒善于出许多点子但没什么谱的喜剧角色。
——前三个人，其实已经把主要性格给覆盖完了，戏份也最多。
沙僧=耿直呆萌的捧哏角色，外加替补。
这样的角色分布不罕见，甚至后来在评话章回类作品里是经典：
《三国演义》中后期和《水浒》中后期，许多聊天情景都类似。刘备/宋江定位类似于唐僧，领导但不管事；诸葛亮/吴用类似于悟空，负责说伶俐话捉弄；张飞/李逵类似于猪八戒，负责说些浑话；赵云/花荣或其他好汉，都是谨细流，话不多，但主要负责出来平事儿。后来《说唐》其实也是这模型：李世民负责唐僧，徐茂公负责孙悟空，程咬金负责猪八戒，秦琼们负责收科。《飞龙传》里，赵匡胤=孙悟空，柴荣=唐僧，郑恩=猪八戒——只是少个沙僧来收科而已。

说四人组好处，除了主次分明，还有一点：每次遭遇外部问题，可以有更多的内部小冲突：
孙悟空与唐僧，前者神通广大飞扬跳脱，后者温柔迂腐磨磨唧唧，其实是绝大的强弱对比，但恰因为唐僧是师父且有紧箍咒，所以这一对戏份不断。
猪八戒常被孙悟空捉弄，又偶尔得唐僧庇护，他和孙悟空关系时好时坏，是出笑料和情节的地方。
相比起前三个人，沙僧更像是这个四人组的补完版，他是最呆萌最安全那个，平时不吭声，需要用他时——比如和猪八戒凑对白，比如组团维护孙悟空时——才作用重大。


可以设想，假如没有沙僧了，白骨精那段就完全变成唐僧+猪八戒 PK 孙悟空，内部二对一，还有何意思？没有沙僧了，猪八戒巡山、孙悟空变化去捉弄他，也不可能。实际上，沙僧是个收科的万金油；恰好是因为沙僧的存在，让孙悟空和猪八戒有余裕，出许多单独的对戏笑料。


问题在于：为什么没必要多一个人呢？因为：沙僧已经负责完一切了。
沙僧的性格，表现其实很多样。他大体稳重，负责收科，尤其是收孙悟空、唐僧、猪八戒这三个人的科，但偶尔也会吐槽猪八戒（猪八戒在子母河怀胎时），偶尔也会大怒失去理智。因为他负责的角色虽然少，却是随时候补型的。

四人组里其实有一个隐含的第五人，即白龙马。但除了指点过一次猪八戒去花果山搬兵、对付过一次某公主、提供马尿给朱紫国国王弄丹药，基本没戏份。因为他的戏份，都已经被沙僧涵盖了。
假想如果他参与进来，是挤谁的戏份好呢？唐僧的阴柔迂腐？猪八戒的大大咧咧？孙悟空的神通广大+飞扬灵动？还是沙僧的沉稳+万金油？


如是，西游四人组的设置，是比较完整的“每个人都有戏份，主角突出，又不显得累赘”的组合。白龙马作为候补的候补，偶尔上场完成任务，但戏份极少；沙僧作为总候补、收科的、角色球员、大捧哏，戏份已经少得很了。还要硬加一个进来，就会导致有两个人存在感偏弱——实际上白龙马存在感已经很弱了吧？

最关键的是：如果再硬加一个角色进来，四人组变成五人组，内部的小帮派小立场，又要划拉成一片，难写。再假想一次孙悟空打白骨精：此前那种“猪八戒+唐僧VS悟空，沙僧劝而无力”的简单立场划分，又会被进一步细化……那才叫真累赘呢。所以白龙马总不开口，是最聪明的：他一旦加入日常谈话队伍，这本书的废话篇幅、内部嚼碎，得加一倍。</string>
    <string name="large_text">
        "Material is the metaphor.\n\n"

        "A material metaphor is the unifying theory of a rationalized space and a system of motion."
        "The material is grounded in tactile reality, inspired by the study of paper and ink, yet "
        "technologically advanced and open to imagination and magic.\n"
        "Surfaces and edges of the material provide visual cues that are grounded in reality. The "
        "use of familiar tactile attributes helps users quickly understand affordances. Yet the "
        "flexibility of the material creates new affordances that supercede those in the physical "
        "world, without breaking the rules of physics.\n"
        "The fundamentals of light, surface, and movement are key to conveying how objects move, "
        "interact, and exist in space and in relation to each other. Realistic lighting shows "
        "seams, divides space, and indicates moving parts.\n\n"

        "Bold, graphic, intentional.\n\n"

        "The foundational elements of print based design typography, grids, space, scale, color, "
        "and use of imagery guide visual treatments. These elements do far more than please the "
        "eye. They create hierarchy, meaning, and focus. Deliberate color choices, edge to edge "
        "imagery, large scale typography, and intentional white space create a bold and graphic "
        "interface that immerse the user in the experience.\n"
        "An emphasis on user actions makes core functionality immediately apparent and provides "
        "waypoints for the user.\n\n"

        "Motion provides meaning.\n\n"

        "Motion respects and reinforces the user as the prime mover. Primary user actions are "
        "inflection points that initiate motion, transforming the whole design.\n"
        "All action takes place in a single environment. Objects are presented to the user without "
        "breaking the continuity of experience even as they transform and reorganize.\n"
        "Motion is meaningful and appropriate, serving to focus attention and maintain continuity. "
        "Feedback is subtle yet clear. Transitions are efﬁcient yet coherent.\n\n"

        "3D world.\n\n"

        "The material environment is a 3D space, which means all objects have x, y, and z "
        "dimensions. The z-axis is perpendicularly aligned to the plane of the display, with the "
        "positive z-axis extending towards the viewer. Every sheet of material occupies a single "
        "position along the z-axis and has a standard 1dp thickness.\n"
        "On the web, the z-axis is used for layering and not for perspective. The 3D world is "
        "emulated by manipulating the y-axis.\n\n"

        "Light and shadow.\n\n"

        "Within the material environment, virtual lights illuminate the scene. Key lights create "
        "directional shadows, while ambient light creates soft shadows from all angles.\n"
        "Shadows in the material environment are cast by these two light sources. In Android "
        "development, shadows occur when light sources are blocked by sheets of material at "
        "various positions along the z-axis. On the web, shadows are depicted by manipulating the "
        "y-axis only. The following example shows the card with a height of 6dp.\n\n"

        "Resting elevation.\n\n"

        "All material objects, regardless of size, have a resting elevation, or default elevation "
        "that does not change. If an object changes elevation, it should return to its resting "
        "elevation as soon as possible.\n\n"

        "Component elevations.\n\n"

        "The resting elevation for a component type is consistent across apps (e.g., FAB elevation "
        "does not vary from 6dp in one app to 16dp in another app).\n"
        "Components may have different resting elevations across platforms, depending on the depth "
        "of the environment (e.g., TV has a greater depth than mobile or desktop).\n\n"

        "Responsive elevation and dynamic elevation offsets.\n\n"

        "Some component types have responsive elevation, meaning they change elevation in response "
        "to user input (e.g., normal, focused, and pressed) or system events. These elevation "
        "changes are consistently implemented using dynamic elevation offsets.\n"
        "Dynamic elevation offsets are the goal elevation that a component moves towards, relative "
        "to the component’s resting state. They ensure that elevation changes are consistent "
        "across actions and component types. For example, all components that lift on press have "
        "the same elevation change relative to their resting elevation.\n"
        "Once the input event is completed or cancelled, the component will return to its resting "
        "elevation.\n\n"

        "Avoiding elevation interference.\n\n"

        "Components with responsive elevations may encounter other components as they move between "
        "their resting elevations and dynamic elevation offsets. Because material cannot pass "
        "through other material, components avoid interfering with one another any number of ways, "
        "whether on a per component basis or using the entire app layout.\n"
        "On a component level, components can move or be removed before they cause interference. "
        "For example, a floating action button (FAB) can disappear or move off screen before a "
        "user picks up a card, or it can move if a snackbar appears.\n"
        "On the layout level, design your app layout to minimize opportunities for interference. "
        "For example, position the FAB to one side of stream of a cards so the FAB won’t interfere "
        "when a user tries to pick up one of cards.\n\n"
    </string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>
